【高鐵揭幕很興奮】上京搭高鐵或飛機？ 鯨大代表：飛機時間短班次又多

廣深港高鐵香港段今早10時將在西九龍站舉行通車儀式，多名港區全國人大代表、政協、行會成員、建制派立法會議員和內地政府代表等，陸續抵達會場。

本身為公開大學校長的港區全國人大代表黃玉山，在儀式開始前向傳媒表示，對高鐵香港段開通「很興奮」，形容開通具「劃時代意義」。

黃玉山表示，從香港乘坐高鐵到北京需要8至9小時，而乘飛機有時候會延誤，兩者所需時間其實差不多，自己日後若有機會，都會試坐高鐵到北京。

不過，有記者接着問黃玉山，乘飛機還是高鐵的機會較大，他又坦言「飛機較大機會」，因「時間短，班次又多」，但補充說自己對高鐵的認識「矇查查」，若日後方便，都可試坐高鐵。

港共成班都精神病

高鐵有冇關愛座?

含撚同呑精始終有分別

若日後方便，都可試坐高鐵

點會有可能突然變得方便

口裏說坐 身體卻很誠實

而家係連講大話都懶得講

任務完成，仲使乜講大話昆港豬

飛北京8個鐘？你呃人未搭過飛機呀？

佢痴撚咗線

當初話高鐵每日人次幾多百萬話